[又係關愛座] This is priority seat, not for you!

我係搭紅色線金鐘上車，上車之後因為廢事比人鬧所以企係到，但就目睹以下一幕。

關愛座坐住一個外國人同一個廢老，坐咗一個站個廢老突然同外國人講:
"This is priority seat, not for you!"
個外國人一頭霧水，可能係聽唔明佢啲港式英文。
廢老見外國人冇意企起身，就指住一個企得好穩陣，仲用ipad玩緊candy crush嘅女人(望落50歲左右):
"She is old, your seat is for her, not you!"
個外國人好似get到咩事，就企返起身。廢老就同嗰個精神奕奕嘅女人講過黎坐，但個女人表示自己好快落車所以唔洗坐。
結果個關愛座就咁吉咗，到我落車都冇人再坐落去。

其實我覺得大家如果有需要坐可以出聲，包括老人家，大部分香港人見你出到聲都一定會讓。有時就咁睇外表真係好難判斷邊個需要讓坐。而且咁搞一搞外國人對香港嘅印象又差咗。

最後一句，而家啲廢老好惡

啲老人家特別燥 痴線